% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{bakgrunn}

Emnet INF102 - Algoritmer, datastrukturer og programmering, undervises høstsemesteret hvert år og er obligatorisk for alle linjene ved institutt for informatikk. Emnet er både teoretisk og praktisk og regnes som et av de vanskeligere emnene på bachelornivå. Fra læringsmålene i emnet heter det at

(...) studenten skal kunne
\begin{itemize}
    \item forstå og programmere de klassiske algoritmene for de mest grunnleggende problemene innen informatikk.
    \item programmere og bruke ulike datastrukturer, og være i stand til å avgjøre hvilke datastrukturer som egner seg til hvilke problem og algoritmer.
    \item være i stand til å kjenne igjen nye problem som egner seg å løse med de metodene en lærer i kurset, og å utlede nye algoritmer for lignende problem.
    \item analysere kjøretiden til algoritmer og være i stand til å vurdere om en algoritme er effektiv eller ikke.
\end{itemize}

Kilde: \url{http://www.uib.no/emne/INF102}

Av disse læringsmålene er det nr. 1 og 2 som har blitt fokusert på i dette prosjektet. Målet er som nevnt å gi en grundig abstrakt forståelse av algoritmene, men også en grunnleggende forståelse av implementasjon, slik at studentene skal kunne bruke verktøyet når de skal implementere selv.
